中国共軍東部戰區陸軍貼文恐嚇反送中 不久又自刪

中共解放軍東部戰區陸軍下午一度透過微信發文恐嚇，指深圳出發到香港只要10分鐘，還搭配寫著「港毒分子」、「秋後的螞蚱」的蝗蟲圖片，指「秋天會逐漸絕跡」。但不久後卻又自刪文章。

然有圖有真相，一些向來敵視香港民主運動的新浪微博帳號上，還能看到此前的轉發圖片。更有趣的是，深圳、廣東屬於「南部戰區」範圍，竟由「東部戰區」陸軍發文聲討，跨區指揮管很大引發網友好奇。

共軍東部戰區陸軍微信公眾號「人民前線」今天(14日)傍晚發表文章，內容聲稱想「冷靜地普及七條常識」，前四條分別引用香港基本法、中國反恐怖主義法、中國武警法、鄧小平文選等內容，中國方面可在香港一旦發生動亂時，駐港解放軍及武警可依法在香港平亂。

相較於前四條的威脅意味，第五到七條則有更濃厚的恐嚇意味。其中，第五條寫著「深圳灣附近的春繭體育館(日前被拍到停放眾多軍車之處)，從這裡出發抵達香港只需要10分鐘，距離香港機場56公里」；第六條則是「2019年8月8日，立秋」。

第七條則接續第六條，寫著「『螞蚱』是一種直翅目蝗科動物，學名叫『蝗蟲』，成蟲存活期約90天，產卵期較長，多次交配，分批次產卵。由於季節變化和食物短缺，『在秋天會逐漸絕跡』」。

這篇文章還配了三張圖。第一張截自中國百度地圖，是深圳春繭體育館到距離香港機場的路線、距離及行車時間；第二張則是蝗蟲的照片，並加註「秋後的螞蚱」及打上紅叉的「港毒分子」字樣；第三張則是日前網路流傳的春繭體育館停放眾多軍車圖。

然而，這篇恐嚇意味十足的文章，在張貼並被轉發後不久，「人民前線」的網管卻又自行刪除，原因不詳。

包帝：操你媽B，我係香港啲資產仲未轉移到去美國㗎，咪撚搞鳩個市呀

東部戰區對南部戰區事務指手劃腳說三道四係咪想吞埋人地啊

美帝:後果自負

瑞銀啊嘛
仲美國？等陣比侵侵鎖左咪扑街

超，你哋係金鐘行出嚟一分鐘都唔洗，吹水死遠啲啦

傻閪 想嚇人都私私縮縮成個乸型咁

啫喺點嚇完鬼又縮。

佢地軍區點可以繞過習近平發佈出兵信息，咁係叛變

自己寫deadline, 到時做唔到咪仆街囉
可能真係有人想陰雜帝

柒過mk仔

[輸出革命］由今日起，不叫港獨，改叫「廣獨」

其實我地係唔需要洗佢地腦，甚至唔需要接觸任何人，要做既野只需要貼去多大陸人既地方都係廣獨／粵獨poster就得....
只要將廣獨思想文宣貼到通街都係，中共見到就自然對放自由行落黎有所顧慮，將廣獨思想輸出從而增加中共管治成本同時減少自由行黎香港

巴絲打可以用下面條link去印文宣

有幾奇, 中共一向做法就係用其他區既軍力警力黑社會去打壓本區人民啦